\subsection{Begriffe}
\begin{description}
    \item[Aussage:] Eine Aussage ist eine Formel oder ein sprachliches Gebilde dem genau ein Wahrheitswert zugeordnet werden kann.

    \item[Warheitswerte] Genau der Eine oder der Andere \\
    \begin{tabular}{c|c}
        \textbf{F}alsch & \textbf{W}ahr \\
        0               & 1             \\
        $\bot$          & $\top$        \\
        \textbf{L}ow    & \textbf{H}igh
    \end{tabular}
    \item[Aussagevariable] A,B,C etc. stehen für eine Aussage
    \item[Junktoren] (Verknüpfer)
    \begin{description}
        \item[Negation] $\neg A$ \, ''nicht'', ''NOT'', auch: $A$, $\bar{A}$, $A'$ \\
        \begin{tabularx}{\linewidth}{c|X}
            \begin{tabular}[t]{c|c}
                A & $\neg A$ \\ \hline
                0 & 1        \\
                1 & 0
            \end{tabular} &
            Mathematisch: $\neg A = (A + 1) \bmod 2$ \\ \hline
        \end{tabularx}
        \item[Konjunktion] $A\wedge B$ \, ''A und B'', ''AND'', auch $A\cdot B$, AB \\
        \begin{tabularx}{\linewidth}{c|X}
            \begin{tabular}[t]{c|c||c}
                A & B & $A \wedge B$ \\ \hline\hline
                0 & 0 & 0            \\ \hline
                0 & 1 & 0            \\ \hline
                1 & 0 & 0            \\ \hline
                1 & 1 & 1
            \end{tabular} &
            \begin{tabular}[t]{ll}
                Mathematisch:               & $A \wedge B = A \cdot B$                             \\
                Kommutativ:                 & $A \wedge B \equiv B \wedge A$                       \\
                Assoziativ:                 & $A \wedge (B \wedge C) \equiv (A \wedge B) \wedge C$ \\
                Idempotent:                 & $A \wedge A \equiv A$                                \\
                $A \wedge \bot \equiv \bot$ & $A \wedge \top \equiv A$
            \end{tabular} \\ \hline
        \end{tabularx}
        \item[Disjunktion] $A\vee B$ \, ''A oder B'' (inklusiv), ''OR'' \\
        \begin{tabularx}{\linewidth}{c|X}
            \begin{tabular}[t]{c|c||c}
                A & B & $A \vee B$ \\ \hline\hline
                0 & 0 & 0          \\ \hline
                0 & 1 & 1          \\ \hline
                1 & 0 & 1          \\ \hline
                1 & 1 & 1
            \end{tabular} &
            \begin{tabular}[t]{ll}
                Mathematisch:           & $A \vee B = \min(A+B;1)$                     \\
                Kommutativ:             & $A \vee B \equiv B \vee A$                   \\
                Assoziativ:             & $A \vee (B \vee C) \equiv (A \vee B) \vee C$ \\
                Idempotent:             & $A \vee A \equiv A$                          \\
                $A \vee \bot \equiv A $ & $A \vee \top \equiv \top$
            \end{tabular} \\ \hline
        \end{tabularx}
        \item[Kontravalenz] $A\dot{\vee}B$ \, ''entweder A, oder B'' (exclusiv), ''XOR'', auch: $A\oplus B$ \\
        \begin{tabularx}{\linewidth}{c|X}
            \begin{tabular}[t]{c|c||c}
                A & B & $A \dot{\vee} B$ \\ \hline\hline
                0 & 0 & 0                \\ \hline
                0 & 1 & 1                \\ \hline
                1 & 0 & 1                \\ \hline
                1 & 1 & 0
            \end{tabular} &
            \begin{tabular}[t]{ll}
                Mathematisch:                & $A \dot{\vee} B = (A + B)\bmod 2$                                    \\
                Kommutativ:                  & $A \dot{\vee} B \equiv B \dot{\vee} A$                               \\
                Assoziativ:                  & $A \dot{\vee} (B \dot{\vee} C) \equiv (A \dot{\vee} B) \dot{\vee} C$ \\
                $\neg$ Idempotent:           & $A \dot{\vee} A \equiv \bot$                                         \\
                $A \dot{\vee} \bot \equiv A$ & $A \dot{\vee} \top \equiv \neg A$
            \end{tabular} \\ \hline
        \end{tabularx}
        \item[Konditional] $A\Rightarrow B$ ''wenn A dann B'' auch ''Subjunktion'', ''Implikation'', ''IMPLY'' \\
        \begin{tabularx}{\linewidth}{c|c|X}
            \begin{tabular}[t]{c|c||c}
                A & B & $A \Rightarrow B$ \\ \hline\hline
                0 & 0 & 1                 \\ \hline
                0 & 1 & 1                 \\ \hline
                1 & 0 & 0                 \\ \hline
                1 & 1 & 1
            \end{tabular} &
            \begin{tabular}[t]{c|c}
                A             & B          \\ \hline
                Prämisse      & Konklusion \\
                Voraussetzung & Konsequenz \\
                hinreichende  & notwendige
            \end{tabular}      &
            $A \Rightarrow B \equiv \neg A \vee B$ \newline
            Mathematisch: $A \Rightarrow B = \newline \min((A + 1) \bmod 2 + B; 1)$ \\ \hline
        \end{tabularx} \\
        \begin{tabular}[t]{rl}
            Eigenschaften    & $A \Rightarrow \bot \equiv \neg A; \quad A \Rightarrow \top \equiv \top; \quad \bot \Rightarrow A \equiv \top; \quad \top \Rightarrow A \equiv A$ \\
            Kontraposition   & $A \Rightarrow B \equiv \neg B \Rightarrow \neg A$                                                                                                \\
            Abtrennungsregel & $(A \wedge (A \Rightarrow B)) \Rightarrow B$                                                                                                      \\
            Kettenschluss    & $((A \Rightarrow B) \wedge (B \Rightarrow C)) \Rightarrow (A \Rightarrow C)$
        \end{tabular}

        \item[Bikonditional] $A \Leftrightarrow B$ ''A genau dann, wenn B'', ''XNOR'', auch ''Aquivalenz'' $\equiv$ \\
        \begin{tabularx}{\linewidth}{c|X}
            \begin{tabular}[t]{c | c || c}
                A & B & $A \Leftrightarrow B$ \\ \hline\hline
                0 & 0 & 1                     \\ \hline
                0 & 1 & 0                     \\ \hline
                1 & 0 & 0                     \\ \hline
                1 & 1 & 1
            \end{tabular} &
            \begin{tabular}[t]{ll}
                Mathematisch:                          & $A \Leftrightarrow B = (A + B + 1)\bmod 2$                                               \\
                Kommutativ:                            & $A \Leftrightarrow B \equiv B \Leftrightarrow A$                                         \\
                Assoziativ:                            & $A \Leftrightarrow (B \Leftrightarrow C) \equiv (A \Leftrightarrow B) \Leftrightarrow C$ \\
                $\neg$ Idempotent:                     & $A \Leftrightarrow A \equiv \top$                                                        \\
                $A \Leftrightarrow \bot \equiv \neg A$ & $A \Leftrightarrow \top \equiv A$
            \end{tabular} \\ \hline
        \end{tabularx}
    \end{description}
\end{description}

\subsection{Terme}
\begin{description}
    \item[Tautologie] Ein Term W heißt heißt Tautologie, wenn er nur den Wahrheitswert 1 hat.
    \item[Äquivalenz] Zwei aussagenlogische Terme W und V heißen logisch äquivalent $$W \equiv V$$ wenn sie gleichen Wahrheitswert haben. Zwei Terme W und V sind genau dann logisch äquivalent, wenn der Term $W\Leftrightarrow V$ Tautologie ist.
    \item[Klammern] Regeln:
    \begin{itemize}
        \item Außenklammern können weggelassen werden
        \item Die stärke der Zeichen ist konventionell: $\neg > \wedge > \vee$. D.h.:
        $$\neg A \vee B \wedge C \equiv (\neg A) \vee (B \wedge C)$$
        \item $\wedge$ und $\vee$ sind distributiv zueinander:
        $$A \wedge (A \vee C) \equiv (A \wedge B) \vee (A \wedge C)$$
        $$A \vee (A \wedge C) \equiv (A \vee B) \wedge (A \vee C)$$
        \item $\wedge$ ist distributiv über $\dot{\vee}$:
        $$A \wedge (B \dot{\vee} C) \equiv (A \wedge B) \dot{\vee} (A \wedge C)$$
    \end{itemize}
    \item[De-Morganische Gesetze] $$\overline{A \wedge B} \equiv \overline{A} \vee \overline{B}$$ $$\overline{A \vee B} \equiv \overline{A} \wedge \overline{B}$$
\end{description}

\subsection{Beweise}
\begin{description}
    \item[Aussageform] Haben die Form einer Aussage, enthalte aber Variablen.
    $$3 + x = 5;\ A(x);\ B(x;y)$$
    \begin{itemize}
        \item werden zu Aussagen, wenn die Variablen belegt werden. Für die Variablen ist ein eingrenzender Grundbereich vorzugeben. Z.B.: $x \in \mathbb{N}$
        \item Wie Aussagen kann man Aussageformen miteinander Verknüpfen (mit Junktoren) und man erhält neue Aussageformen
    \end{itemize}
    \item[Quantoren] Außer der Belegung der Variablen mit Werten gibt es noch andere Möglichkeiten aus einer Aussageform eine Aussage zu machen. Ein Grundbereich $M$ muss vorgegeben sein.

    ''Für alle x aus $M$ gilt A(x)'' \newline
    Für alle $x \in \mathbb{N}$ gilt $3 + x = 5$ (falsche Aussage) kurz mit Allquantor $\forall$ :
    $$(\forall x \in \mathbb{N})\ 3 + x = 5$$

    ''Es existiert ein x aus $M$ mit A(x)'' \newline
    Es existiert (mindestens) ein $x \in \mathbb{N}$ mit $3 + x = 5$ (wahre Aussage) kurz mit Existenzquantor $\exists$ :
    $$(\exists x \in M)\ 3 + x = 5$$

    ''Es existiert höchsten ein x aus $M$ mit A(x)''
    $$(\forall x)(\forall y)\ (A(x) \wedge A(y) \Rightarrow x = y)$$

    ''Es existiert genau ein x aus $M$ mit A(x)''
    $$(\exists ! x) A(x) \equiv ((\exists x) A(x)) \wedge ((\forall x)(\forall y)\ (A(x) \wedge A(y) \Rightarrow x = y))$$
\end{description}
