\begin{description}
    \item[Umkehrbarkeit] (im engeren sinne) $f : A \longrightarrow B$
    \begin{gather*}
        \leftrightarrow (\exists g : B \longrightarrow A) g \circ f = id_A \wedge f \cdot g = id_B\\
        (\forall a \in A)\ g(f(a)) = a\\
        (\forall b \in B)\ f(g(b)) = b\\
    \end{gather*}
    Die Funktion $g : B \longrightarrow A$ heißt dann Umkehrfunktion von f, geschrieben $g = f^{-1}$.
    \[f^{-1} \not = (f)^{-1}\]
    Satz: Eine Funktion $f : A \longrightarrow B$ ist genau dann umkehrbar (i.e.s), wenn sie bijektiv ist.
    \item[Umkehrbarkeit in der Analysis] Eine Funktion $f : A \longrightarrow B$ heißt Umkehrbar, wenn die zugehörige Funktion $f : A \longrightarrow \textrm{Bild}(f)$ umkehrbar ist.
    Satz: Eine Funktion $f : A \longrightarrow B$ ist genau dann umkehrbar (i.w.s), wenn sie injektiv ist.
\end{description}

\subsubsection{Potenzfunktion}
\input{funktionen/umkehrfunktion/potenzfunktion/potenzfunktion}

\subsubsection{Exponentialfunktionen}
\input{funktionen/umkehrfunktion/exponentialfunktionen/exponentialfunktionen}
